市民朗豪坊築燈鏈紀念

市民朗豪坊築燈鏈紀念

■有市民在旺角朗豪坊外舉起手機燈光，紀念中大保衞戰一周年。

【本報訊】去年11.11多區「黎明行動」，並發生「中大保衞戰」。有網民昨晚發起「築燈鏈．照中大」行動紀念事件。晚上7時45分有逾20人在旺角朗豪坊門外舉起手機燈光連成一線，高唱《願榮光歸香港》，高叫「民族自強、香港獨立」等口號。

警到場驅趕

約十名軍裝警員到場警告眾人違反限聚令，要求在場人士離開，警方又截查現場黑衣人士。去年被拘留在內地的王婆婆近9時到場，一人手持「Fight for Freedom」燈箱及「#save12HKYouths 」紙牌。

大批傳媒拍攝王婆婆，近10名警員趕至，並以橙帶圍住王婆婆一人，指她有機會破壞社會安寧，涉公眾行為不檢，四分鐘內密集式發出三次警告。王婆婆反駁只是一人示威舉牌。

其間一名警員突指「我警車都叫埋㗎喇」，在場人士即時起哄，有在場人士質問是否要拘捕王婆婆，另一警員回應稱「唔好喺度講埋啲煽動性嘅語言，呢度邊個講話要拘捕人」。警車其後到場，王婆婆即坐在地上一度堅拒離開，在場介入的「女長毛」雷玉蓮最終扶走王婆婆，警方未有帶王上警車。

沙田新城市廣場外百步梯晚上亦有逾十人到場亮燈，王婆婆亦一度到場，有人播放純音樂版的《願榮光歸香港》支持抗爭不滅。